急！！！六點遮打 更新

代知情人士po

滙豐手足公開信

今晚（九月二十日）聲稱前滙豐外判員工梁禮邦先生（Nathan）發起於遮打花園集會，以抗議滙豐銀行無理解雇，及推動組織工會支持更大型罷工。

對於梁先生的集會訴求及一直以來對滙豐銀行的指控，我們一群於滙豐銀行工作的手足及同路人現作出以下聲明：

梁先生非滙豐員工

梁先生實為滙豐外判員工 ，受僱於Compass Group，亦從來未加入過滙豐成為正式聘用僱員。 雖然自稱滙豐員工，及為改稱前員工，到現在為外判員工，但一直以來梁先生並未有與滙豐手足及同路人聯絡過。

梁先生提供過的一段與HR對話錄音中指出，HR提議為梁生轉換至其他旗下服務公司工作，既不是解雇，亦不是滙豐銀行之決定。而Compass Group非由滙豐擁有公司，其人手編制決定自然不受滙豐所控制。

既然梁先生並非滙豐僱員，亦沒有被Compass Group解僱，我們則對梁先生的集會目的有所懷疑，亦有消費滙豐銀行的意味來達到宣傳的效果。

成立第二個金融銀行業工會

梁先生曾於不同場合收集過市民的資料，用以設立金融銀行業界工會。不過，同一時間已經有相關及同類型工會正於籌備階段。而現時「香港金融業職工總會」（香港金總）據悉經已成立，並已第一次刊憲及於招收會員階段。據瞭解，梁先生曾與發起人聯絡，但並未有參與其中。

基於梁先生仍然以成立工會為由，持續收集個人資料，而成立工會方面梁先生亦則未有透露任何詳情。對此，我們一眾滙豐同路人對梁先生成立工會之態度與目的抱有疑問，特此呼籲所有同路人小心保護個人私隱，以防被有心人利用。

最後，作為一群滙豐僱員，以上為個人意見並不代表公司立場，作為香港人及同路人，我們呼籲政府盡早回應五大訴求，停止警方濫捕，並成立獨立調查委員會。

五大訴求，缺一不可。
光復香港，時代革命。

一群於滙豐銀行工作的手足謹上

自推

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

[公海 文宣整合] 9.29全球反極權集會

9.29 Global Anti Totalitarianism 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global Anti Totalitarianism 公海

推！！！！

我再推

推

再推

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

推啊

行動post啊

遮打見

Push

熱門行動PO一個都無

巴打睇下內容先

推！！！！！

繼續推

支持！！Landmark見

呢個支持

推推推

遮打好似真喺有活動

姐係點 對動抱有懷疑
個集會主題係話抵制無理解僱 但係佢係正式黎講又冇被解僱
咁呢個集會既目的淨係推動組織工會支持更大型罷工？

就係呢位梁生好鬼

Landmark呀

背後理念 員工們表示有保留
但係 #自行判斷
如提取有關資料 請小心處理

大家不妨google吓梁生個名
就會發現佢背後係社民連

我都好想知
但又已經有個新起金融工會啦 所以唔知梁生咩目的喎

政黨走黎搞搞震，又唔係爭取緊五大訴求🤬🤬🤬

唔好意思路癡一個

呢篇野既source就係匯豐員工？

我朋友係 我代po

幫手推

幫推

咁即係點？

唔係員工，又無俾人炒，仲唔係爭取緊五大訴求

過隔離landmark好過啦

Up

似係條友蛇開王比人炒左之後借勢用五大訴求報私怨多

咦咁即係點？去定唔去？

Google下，條友有政黨背景

佢去罷工之後訪問講左係邊到返工 之後深紅銀行就比大壓力外判公司想炒佢 但外判公司又冇一個原因可以炒佢 唯有開個調去第二到嘅offer 當平息件事
但其實而家深紅銀行已經落order 唔比佢入去公司範圍

去landmark la

外判員工唔係員工？咁樣割席法咁pk

佢唔係正式員工，憑咩想成立銀行工會

係佢割蓆呀，明係有第二個公會成立當中，佢仲不斷叫人留資料起過第個

會展搞珠寶展。。
竟然冇遊行搞鳩佢

咩活動？

有冇文宣spread開去

去現場睇睇先

屌，我係隔離行動post樓主，
而家會照去，睇下咩料，
唔對路就散水

push

唔對路一於拉隊過landmark啦

去左先

唔對路就走

up

Landmark要人呀

去左遮打

有冇大隊

過返置地啦

係咪中庭

哇好複雜下

係呀 過去唱下歌涼下冷氣啦

值得深思下

好鬼

鬼到.己走

😳

樓主是否梁先生本人？

landmark 要人！

如果你係佢朋友
對件事是否一清二楚？

忘記咗不推𠻹
不推

以我所知
該名梁先生只是合約員工
可以組織工會嗎？就算可以，有冇說服力呢？

又忘記不推

不推

推呀 唔好被有心人利用

如果有不推提示就好啦

呢篇文咪就係叫大家諗清楚唔好盲目幫人囉

懷疑有人用心不良，究竟推唔推post好呀

睇清楚寫乜先啦

建議你睇多次篇文

如果我話如果
有人不被績約，不甘心，如此行為，實為卑劣

又如如果果，再過份者係對家推波作戰，咁就⋯⋯

都係推

何出此言

你在hsbc做？

係佢朋友？

佢同事？

唉！
7咗

唔好推啦

自10打

謝謝

已睇多次

真是衰咗

推

謝謝

推呀

所以呢要睇清楚先可以留言

條友好鬼

感怪
不被續約可以咁大反應

究竟梁先生係唔係藍絲

你p牌
推唔到呀

居然上咗熱門

我唔係員工
可以不可以入呢個tggroup?

今晚集會幾點開始？

呢個公海 要再一步認證先會入到真谷

明白
只係八掛

文宣post行動post無人理，fake news post就上熱門
無啦，再係咁輸得

中秋節啲表情符號唔靚

何出此言

有冇post需要推

Post上來，會幫推

去 呢個?

推到八點啫

快八點！

去呀，landmark要人

何解話fake news?

遮打啊

唔好去啊

完了

推多三分鐘

集會？

二分鐘

一分鐘

煮飯去

推呀！！！！